[DOJ系列]夫婦與女學生暴動罪脫 律政司尋求法律指引進行聆訊

一對經營健身中心的夫婦及一名女學生去年在區域法院，被裁定參與前年7.28上環暴動不成立，律政司就原審法官指「非法集結」與「暴動」罪中，「共同犯罪計劃」的檢控基礎不適用於並非身在現場的三人一事，向上訴庭尋求法律指引，結果將不會影響三人的無罪裁決，案件今日在高等法院進行聆訊。

代表律政司的資深大律師郭棟明指出，不在現場的犯人如有「共同犯罪計劃」，亦應有間接法律責任，認為原審法官錯誤詮釋非法集結罪和暴動罪中的「共同目的」與「共同犯罪計劃」所指的「共同意圖」，請求上訴庭詮釋有關條例及原則。

代表夫婦和女學生的律師指出，認同原審法官指，「共同犯罪計劃」不適用於檢控不在場人士，上訴庭副庭長麥機智舉例指，如警方及參與暴動人士在街上對峙，但有人在樓宇上指揮參與暴動人士，反問在樓宇上的「不在場人士」是否在「共同犯罪」，代表女學生的大律師認為，有關不在場人士並非「參與」暴動，只是協助或教唆參與暴動人士，故不應使用「共同犯罪計劃」原則。

判左無罪都要死咬D definition 唔放......

因為想搞之後既人